[
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 343,
    "fields": {
      "name": "[Hors collection]",
      "slug": "",
      "logo": "",
      "description": null,
      "path": null
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 344,
    "fields": {
      "name": "Actes des colloques de l\u2019ACFAS \u2013 Sudbury",
      "slug": "actes-des-colloques-de-lacfas-sudbury",
      "logo": "",
      "description": "L\u2019ACFAS \u2013 Sudbury, la section r\u00e9gionale de l\u2019ACFAS (Association francophone pour le savoir) du Nord de l\u2019Ontario, est bas\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laurentienne. Elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1993, sous l\u2019instigation du professeur Maurice Aumond de l\u2019\u00e9cole des sciences de l\u2019\u00e9ducation. L\u2019ACFAS \u2013 Sudbury intervient dans diverses activit\u00e9s : colloques r\u00e9gionaux, bourses, publications, etc. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es ses activit\u00e9s principales ont \u00e9t\u00e9 la mise sur pied de conf\u00e9rences-midi, la tenue d\u2019une Journ\u00e9e des Sciences et Savoirs, chaque printemps et la publication des Actes qui en d\u00e9coulent ainsi que la remise de bourses \u00e0 des \u00e9tudiantes et des \u00e9tudiants francophones prometteurs.",
      "path": "livre/ACFASSudbury"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 345,
    "fields": {
      "name": "Actes des colloques de l'Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise",
      "slug": "actes-des-colloques-de-lassociation-internationale-des-demographes-de-langue-francaise",
      "logo": "",
      "description": "L'Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1977. Elle regroupe des d\u00e9mographes et des sp\u00e9cialistes de diverses disciplines donnant une orientation d\u00e9mographique \u00e0 leurs travaux. Aujourd'hui, l'AIDELF compte pr\u00e8s de 500 membres, tous francophones et r\u00e9partis dans une soixantaine de pays.",
      "path": "livre/aidelf"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 346,
    "fields": {
      "name": "Actes des colloques d'Artefact",
      "slug": "actes-des-colloques-dartefact",
      "logo": "",
      "description": "Artefact, l'association des \u00e9tudiants des 2e et 3e cycles du D\u00e9partement d'histoire de l'Universit\u00e9 Laval, offre aux participants de son colloque annuel la possibilit\u00e9 de publier un texte issu de leur communication lors du Colloque international \u00e9tudiant du D\u00e9partement des sciences historiques de l'Universit\u00e9 Laval depuis 2002. Ces textes doivent respecter un protocole de r\u00e9daction. Un comit\u00e9 des actes nomm\u00e9 par le conseil ex\u00e9cutif d\u2019Artefact \u00e9value les propositions, les s\u00e9lectionne et dirige la publication. Pour toute question, vous pouvez rejoindre le comit\u00e9 des Actes \u00e0 l\u2019adresse suivante: actesartefact@gmail.com",
      "path": "livre/artefact"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 347,
    "fields": {
      "name": "Comprendre la famille",
      "slug": "comprendre-la-famille",
      "logo": "",
      "description": null,
      "path": "livre/sqrsf"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 348,
    "fields": {
      "name": "Actes du Colloque sur la recherche en enseignement des arts visuels",
      "slug": "actes-du-colloque-sur-la-recherche-en-enseignement-des-arts-visuels",
      "logo": "",
      "description": "Le premier Colloque sur la recherche en enseignement des arts visuels s\u2019est tenu en 1996, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. Il a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par les professeurs Francine Gagnon-Bourget et Pierre Gosselin, lesquels ont aussi fond\u00e9 les \u00e9ditions CR\u00c9A, pour en publier les Actes. Depuis cette date, ce colloque bilingue a \u00e9t\u00e9 repris \u00e0 tous les deux ans, sans interruption. Il regroupe les professeurs-chercheurs en enseignement des arts visuels des universit\u00e9s qu\u00e9b\u00e9coises et leurs \u00e9tudiants de 2e et 3e cycle. En alternance, le colloque a \u00e9t\u00e9 tenu \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Concordia et depuis 2018, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke. Les \u00c9ditions CR\u00c9A ont assur\u00e9 la publication de tous les Actes du Colloque sur la recherche en enseignement des arts visuels, en format papier disponibles dans les grandes biblioth\u00e8ques, et depuis mai 2016, en format num\u00e9rique en ligne et accessibles gratuitement via la plateforme \u00c9rudit.",
      "path": "livre/artsVisuels"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 349,
    "fields": {
      "name": "Culture fran\u00e7aise d\u2019Am\u00e9rique",
      "slug": "culture-francaise-damerique",
      "logo": "",
      "description": "Cette collection de la CEFAN est con\u00e7ue comme lieu d\u2019\u00e9changes, elle rassemble les \u00e9tudes et les travaux issus des s\u00e9minaires, des colloques et des ateliers. \u00c0 ce titre, elle r\u00e9pond \u00e0 l\u2019un des objectifs d\u00e9finis par le Comit\u00e9 scientifique de la Chaire : faire \u00e9tat de l\u2019avancement des connaissances et stimuler la recherche sur diverses facettes de la francophonie nord-am\u00e9ricaine.",
      "path": "livre/CEFAN"
    }
  },
  {
    "model": "book.bookcollection",
    "pk": 350,
    "fields": {
      "name": "New Perspectives in Qu\u00e9bec Studies",
      "slug": "new-perspectives-in-quebec-studies",
      "logo": "",
      "description": "La collection \u00ab New Perspectives in Qu\u00e9bec Studies \u00bb permet au lectorat anglophone de d\u00e9couvrir quelques textes publi\u00e9s originellement dans Globe. Revue internationale d\u2019\u00e9tudes qu\u00e9b\u00e9coises. Globe est la seule revue publi\u00e9e en fran\u00e7ais qui propose une lecture \u00e0 la fois interdisciplinaire et internationale de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise.",
      "path": "livre/npqs"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3014,
    "fields": {
      "title": "Internet et la D\u00e9mocratie",
      "slug": "internet-democratie--2-9807506-0-3",
      "subtitle": null,
      "year": 2002,
      "cover": "book_cover_GEgLdkP",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "2-9807506-0-3",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Denis Moni\u00e8re",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits de reproduction, d'adaptation ou de traduction r\u00e9serv\u00e9s - Moni\u00e8re et Wollank \u00c9diteurs",
      "path": "livre/moniered/2002"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3015,
    "fields": {
      "title": "Recherche interdisciplinaire en r\u00e9adaptation et d\u00e9fis technologiques : nouvelles perspectives th\u00e9oriques et r\u00e9flexions cliniques",
      "slug": "recherche-interdisciplinaire-en-readaptation-defis-technologiques-nouvelles--978-2-9808464-4-9",
      "subtitle": "Nouvelles perspectives th\u00e9oriques et r\u00e9flexions cliniques",
      "year": 2007,
      "cover": "book_cover_LBu6mdc",
      "publisher": "Les Publications du CRIR",
      "publisher_url": "http://www.crir.ca",
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9808-464-3-0",
      "digital_isbn": "978-2-9808464-4-9",
      "authors": "Sous la direction de Jean-Claude Kalubi Responsable du Comit\u00e9 d'\u00e9dition",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Centre de recherche interdisciplinaire en r\u00e9adaptation du Montr\u00e9al m\u00e9tropolitain, 2007",
      "path": "livre/crir/2007"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3016,
    "fields": {
      "title": "\u00ab JUSTICE ! \u00bb Entre p\u00e9nalit\u00e9 et socialit\u00e9 vindicatoire",
      "slug": "justice-entre-penalite-socialite-vindicatoire--978-2-9813073-0-9",
      "subtitle": null,
      "year": 2011,
      "cover": "book_cover_od6u7KJ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9813073-0-9",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Fran\u00e7oise Vanhamme",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Laboratoire d'\u00c9tudes et de recherches sur la Justice, 2011",
      "path": "livre/justice/2011"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3017,
    "fields": {
      "title": "\u00ab JUSTICE ! \u00bb Des mondes et des visions",
      "slug": "justice-mondes-visions--978-2-9813073-1-6",
      "subtitle": null,
      "year": 2014,
      "cover": "book_cover_g6eE6TJ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-9813073-1-6",
      "authors": "Sous la direction de Alice Jaspart, Sybille Smeets, V\u00e9ronique Strimelle et Fran\u00e7oise Vanhamme (Ed.)",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Fran\u00e7oise Vanhamme, 2014",
      "path": "livre/justice/2014"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3018,
    "fields": {
      "title": "\u00ab JUSTICE ! \u00bb Chercheurs en zones troubles",
      "slug": "justice-chercheurs-en-zones-troubles--978-2-9813073-2-3",
      "subtitle": null,
      "year": 2017,
      "cover": "book_cover_XYXD9tu",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9813073-2-3",
      "digital_isbn": "978-2-9813073-2-3",
      "authors": "Sous la direction de Caroline De Man, Alice Jaspart, Alexia Jonckheere, Catherine Rossi, V\u00e9ronique Strimelle et Fran\u00e7oise Vanhamme (Ed.)",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Fran\u00e7oise Vanhamme, 2017",
      "path": "livre/justice/2017"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3019,
    "fields": {
      "title": "L\u2019\u00c9tat inscrit dans la soci\u00e9t\u00e9 : r\u00e9gulation et architecture institutionnelle",
      "slug": "letat-inscrit-dans-societe-regulation-architecture-institutionnelle--978-2-9815043-0-2",
      "subtitle": null,
      "year": 2014,
      "cover": "book_cover_m98ce68",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-9815043-0-2",
      "authors": "G\u00e9rard Boismenu",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 G\u00e9rard Boismenu, 2014",
      "path": "livre/boismenu"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3020,
    "fields": {
      "title": "Une litt\u00e9rature \u00ab comme incantatoire \u00bb : aspects et \u00e9chos de l\u2019incantation en litt\u00e9rature (XIXe-XXIe si\u00e8cle)",
      "slug": "litterature-comme-incantatoire-aspects-echos-lincantation-en-litterature-xixe--978-2-9817251-0-3",
      "subtitle": "Aspects et \u00e9chos de l\u2019incantation en litt\u00e9rature (XIXe-XXIe si\u00e8cle)",
      "year": 2018,
      "cover": "book_cover_MTnZC5A",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9817251-0-3",
      "digital_isbn": "978-2-9817251-0-3",
      "authors": "Sous la direction de Patrick Th\u00e9riault",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Presses fran\u00e7aises de l\u2019Universit\u00e9 de Toronto, 2018",
      "path": "livre/incantation/2018"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3021,
    "fields": {
      "title": "Actes des Journ\u00e9es d\u2019Informatique Musicale 2015",
      "slug": "actes-journees-dinformatique-musicale-2015--978-2-9816628-0-4",
      "subtitle": null,
      "year": 2015,
      "cover": "book_cover_jwdSehH",
      "publisher": "Observatoire interdisciplinaire de cr\u00e9ation et de recherche en musique (OICRM)",
      "publisher_url": "http://oicrm.org/",
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9816628-0-4",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Caroline Traube, Pierre Michaud et Julie Delisle",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Observatoire interdisciplinaire de cr\u00e9ation et de recherche en musique (OICRM)",
      "path": "livre/jim/2015"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3022,
    "fields": {
      "title": "Actes du XIIe Congr\u00e8s \u2014 AIRHM Qu\u00e9bec 2012 : Recherche, droits et gouvernance en faveur de la personne et de ses proches",
      "slug": "actes-xiie-congres-airhm-quebec-2012-recherche-droits-gouvernance-en-faveur--978-2-9810951-5-2",
      "subtitle": null,
      "year": 2014,
      "cover": "book_cover_dYfvFhS",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9810951-5-2",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jean-Claude Kalubi, Mireille Tremblay, Hubert Gascon et Jean-Marie Bouchard",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Les \u00c9ditions de la collectivit\u00e9",
      "path": "livre/AIRHM/2014"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3023,
    "fields": {
      "title": "Actes du colloque international Le p\u00e9nal aujourd'hui : p\u00e9rennit\u00e9 ou mutations / Proceedings of the Punishment Today: Permanence or Mutation International Conference",
      "slug": "actes-colloque-international-penal-aujourdhui-perennite-ou-mutations--978-2-922137-25-5",
      "subtitle": null,
      "year": 2008,
      "cover": "book_cover_BqhLNTD",
      "publisher": "Centre international de criminologie compar\u00e9e",
      "publisher_url": "http://www.cicc.umontreal.ca/",
      "type": "li",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-922137-25-5",
      "authors": "Sous la direction de Marion Vacheret, Manon Jendly, Philippe Mary, Bastien Quirion et Dominique Robert",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Centre international de criminologie compar\u00e9e",
      "path": "livre/penal/2008"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3024,
    "fields": {
      "title": "Proceedings of the 6th Pacific Rim Conference on the Biotechnology of Bacillus thuringiensis and its Environmental Impact",
      "slug": "proceedings-of-the-6th-pacific-rim-conference-on-the-biotechnology-of-bacillus--978-2-9810223-1-8",
      "subtitle": null,
      "year": 2007,
      "cover": "book_cover_q3vVNxz",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": "978-2-9810223-0-1",
      "digital_isbn": "978-2-9810223-1-8",
      "authors": "Guest-edited by Jean-Charles C\u00f4t\u00e9, Imre S. Otvos, Jean-Louis Schwartz and Charles Vincent",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 The authors, 2007",
      "path": "livre/pacrim/2005"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3025,
    "fields": {
      "title": "Pour une traductologie proactive (2005) : Colloque international du 50e anniversaire de Meta",
      "slug": "pour-traductologie-proactive-2005-colloque-international-50e-anniversaire-meta--2-7606-1925-7",
      "subtitle": "Colloque international du 50e anniversaire de Meta",
      "year": 2006,
      "cover": "book_cover_QdQtvZk",
      "publisher": "Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
      "publisher_url": "http://www.pum.umontreal.ca",
      "type": "li",
      "isbn": "2-7606-1925-7",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction d'Andr\u00e9 Clas, Georges L. Bastin, H\u00e9l\u00e8ne Buzelin, Jeanne Dancette, Judith Lavoie, Egan Valentine et Sylvie Vandaele.",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, 2006",
      "path": "livre/meta/2005"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3026,
    "fields": {
      "title": "Publics de la culture : perspectives crois\u00e9es sur la r\u00e9ception et la m\u00e9diation : actes de colloque",
      "slug": "publics-culture-perspectives-croisees-sur-reception-mediation-actes-colloque--978-2-9816944-0-9",
      "subtitle": "Perspectives crois\u00e9es sur la r\u00e9ception et la m\u00e9diation",
      "year": 2017,
      "cover": "book_cover_Xx0H7uZ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "li",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-9816944-0-9",
      "authors": "Sous la direction de Mathilde Barraband, Ariane Bellemare et M\u00e9lanie Grenier",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 343,
      "copyright": "\u00a9 Laboratoire de recherche sur les publics de la culture, 2017",
      "path": "livre/publicsculture/2017"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3027,
    "fields": {
      "title": "Actes de la 23e journ\u00e9e : Sciences et Savoirs \u2014 Syst\u00e8mes d\u2019\u00e9valuation des universit\u00e9s",
      "slug": "actes-23e-journee-sciences-savoirs-systemes-devaluation-universites",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_dM2K9W9",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jaouad Alem",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 344,
      "copyright": "\u00a9 ACFAS \u2014 Sudbury, 2016",
      "path": "livre/ACFASSudbury/2016_23"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3028,
    "fields": {
      "title": "Actes de la 22e journ\u00e9e : Sciences et Savoirs \u2013 Mission sociale des universit\u00e9s...",
      "slug": "actes-22e-journee-sciences-savoirs-mission-sociale-universites",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_otiR6MG",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jaouad Alem et Georges Kpazai",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 344,
      "copyright": "\u00a9 ACFAS \u2013 Sudbury, 2015",
      "path": "livre/ACFASSudbury/2015_22"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3029,
    "fields": {
      "title": "Actes de la 21e journ\u00e9e : Sciences et Savoirs aux fronti\u00e8res de la connaissance",
      "slug": "actes-21e-journee-sciences-savoirs-aux-frontieres-connaissance",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_1AB8WML",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jaouad Alem et Abdelouahid Assa\u00efdi",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 344,
      "copyright": "\u00a9 ACFAS \u2013 Sudbury, 2015",
      "path": "livre/ACFASSudbury/2015_21"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3030,
    "fields": {
      "title": "Trajectoires et \u00e2ges de la vie (S\u00e9lection d\u2019articles issus des travaux pr\u00e9sent\u00e9s au XVIIIe colloque, Bari, 2014)",
      "slug": "trajectoires-ages-vie-selection-darticles-issus-travaux-presentes-au-xviiie--978-2-9521220-5-4",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_QdsOudj",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9521220-5-4",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "\u00c9diteurs : Sophie Pennec, Chantal Girard et Jean-Paul Sanderson",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "\u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2016",
      "path": "livre/aidelf/2014"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3031,
    "fields": {
      "title": "D\u00e9mographie et politiques sociales (Actes du XVIIe colloque, Ouagadougou, novembre 2012)",
      "slug": "demographie-politiques-sociales-actes-xviie-colloque-ouagadougou-novembre-2012--978-2-9521220-4-7",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_d805eBO",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9521220-4-7",
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "\u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2015",
      "path": "livre/aidelf/2012"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3032,
    "fields": {
      "title": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles, Enjeux d\u00e9mographiques (Actes du XVIe colloque, Gen\u00e8ve, 21-24 juin 2010)",
      "slug": "relations-intergenerationnelles-enjeux-demographiques-actes-xvie-colloque--978-2-9521220-3-0",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_bE8p19u",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9521220-3-0",
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "\u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2012",
      "path": "livre/aidelf/2010"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3033,
    "fields": {
      "title": "D\u00e9mographie et Cultures (Actes du colloque de Qu\u00e9bec, 2008)",
      "slug": "demographie-cultures-actes-colloque-quebec-2008",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_ZsnYhfQ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2008",
      "path": "livre/aidelf/2008"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3034,
    "fields": {
      "title": "Population et travail (Actes du colloque de Aveiro, 2006)",
      "slug": "population-travail-actes-colloque-aveiro-2006",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_J0KLeK7",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2006",
      "path": "livre/aidelf/2006"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3035,
    "fields": {
      "title": "Les migrations internationales : observation, analyse et perspectives (Actes du colloque de Budapest, 2004)",
      "slug": "les-migrations-internationales-observation-analyse-perspectives-actes-colloque",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_s3zOFRE",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2004",
      "path": "livre/aidelf/2004"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3036,
    "fields": {
      "title": "Enfants d'aujourd'hui, diversit\u00e9 des contextes, pluralit\u00e9 des parcours (Actes du colloque de Dakar, 2002)",
      "slug": "enfants-daujourdhui-diversite-contextes-pluralite-parcours-actes-colloque-dakar",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_qRD3TDK",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2002",
      "path": "livre/aidelf/2002"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3037,
    "fields": {
      "title": "Vivre plus longtemps, avoir moins d'enfants : quelles implications ? (Actes du colloque de Byblos, 2000)",
      "slug": "vivre-plus-longtemps-avoir-moins-denfants-quelles-implications-actes-colloque",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_kw63OIi",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 2000",
      "path": "livre/aidelf/2000"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3038,
    "fields": {
      "title": "R\u00e9gimes d\u00e9mographiques et territoires : les fronti\u00e8res en question (Actes du colloque de La Rochelle, 1998)",
      "slug": "regimes-demographiques-territoires-les-frontieres-en-question-actes-colloque",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_9kWInbz",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1998",
      "path": "livre/aidelf/1998"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3039,
    "fields": {
      "title": "Morbidit\u00e9, mortalit\u00e9 : probl\u00e8mes de mesure, facteurs d'\u00e9volution, essai de prospective (Actes du colloque de Sinaia, 1996)",
      "slug": "morbidite-mortalite-problemes-mesure-facteurs-devolution-essai-prospective",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_GdahTJS",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1996",
      "path": "livre/aidelf/1996"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3040,
    "fields": {
      "title": "M\u00e9nages, familles, parent\u00e8les et solidarit\u00e9s dans les populations m\u00e9diterann\u00e9ennes (Actes du colloque de Aranjuez, 1994)",
      "slug": "menages-familles-parenteles-solidarites-dans-les-populations-mediteranneennes",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_24oKSjs",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1994",
      "path": "livre/aidelf/1994"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3041,
    "fields": {
      "title": "Les modes de r\u00e9gulation de la reproduction humaine (Actes du colloque de Delphes, 1992)",
      "slug": "les-modes-regulation-reproduction-humaine-actes-colloque-delphes-1992",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_fmpR1Bz",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1992",
      "path": "livre/aidelf/1992"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3042,
    "fields": {
      "title": "Croissance d\u00e9mographique et urbanisation (Actes du colloque de Rabat, 1990)",
      "slug": "croissance-demographique-urbanisation-actes-colloque-rabat-1990",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_PD6EVu8",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1990",
      "path": "livre/aidelf/1990"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3043,
    "fields": {
      "title": "D\u00e9mographie et diff\u00e9rences (Actes du colloque de Montr\u00e9al, 1988)",
      "slug": "demographie-differences-actes-colloque-montreal-1988",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_jqoiqEs",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1988",
      "path": "livre/aidelf/1988"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3044,
    "fields": {
      "title": "Les migrations internationales (Actes du colloque de Calabre, 1986)",
      "slug": "les-migrations-internationales-actes-colloque-calabre-1986",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_boPs9YW",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1986",
      "path": "livre/aidelf/1986"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3045,
    "fields": {
      "title": "Les familles d'aujourd'hui (Actes du colloque de Gen\u00e8ve, 1984)",
      "slug": "les-familles-daujourdhui-actes-colloque-geneve-1984",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_zMGEsHp",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1984",
      "path": "livre/aidelf/1984"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3046,
    "fields": {
      "title": "D\u00e9mographie et destin des sous-populations (Actes du colloque de Li\u00e8ge, 1981)",
      "slug": "demographie-destin-sous-populations-actes-colloque-liege-1981",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_6KpkKnE",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": null,
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 345,
      "copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s \u00a9 Association Internationale des D\u00e9mographes de Langue Fran\u00e7aise (AIDELF), 1981",
      "path": "livre/aidelf/1981"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3047,
    "fields": {
      "title": "Actes du 12e colloque international \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-12e-colloque-international-etudiant-departement-dhistoire-luniversite--978-2-9816015-1-3",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_q1qnNkD",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9812053-1-5",
      "digital_isbn": "978-2-9816015-1-3",
      "authors": "Sous la direction de \u00c9milie Guilbeault-Cayer, Agueda Iturbe-Kennedy, Doroth\u00e9e Kaupp et Isabel Tr\u00e9panier",
      "contributors": "Pr\u00e9face de David Le Breton",
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 ARTEFACT, 2013",
      "path": "livre/artefact/2012"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3048,
    "fields": {
      "title": "Actes du 11e colloque international \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-11e-colloque-international-etudiant-departement-dhistoire-luniversite--978-2-9816015-0-6",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_89f9irN",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9812053-0-8",
      "digital_isbn": "978-2-9816015-0-6",
      "authors": "Sous la direction de Jean-Fran\u00e7ois Conroy, \u00c9milie Guilbeault-Cayer, Pierre-Olivier Maheux et Alexandre Turgeon",
      "contributors": "Pr\u00e9face de Maxime Coulombe",
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 ARTEFACT, 2012",
      "path": "livre/artefact/2011"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3049,
    "fields": {
      "title": "Actes du 10e colloque international \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-10e-colloque-international-etudiant-departement-dhistoire-luniversite--978-2-9812053-9-1",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_go9EsBh",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9807673-9-5",
      "digital_isbn": "978-2-9812053-9-1",
      "authors": "Sous la direction de Catherine Arseneault, Jean-Fran\u00e7ois Conroy, Jules Racine St-Jacques et Alexandre Turgeon",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 ARTEFACT, 2010",
      "path": "livre/artefact/2010"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3050,
    "fields": {
      "title": "Actes du 9e colloque \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-9e-colloque-etudiant-departement-dhistoire-luniversite-laval",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_rIxZWEK",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de J\u00e9r\u00f4me Boivin, Val\u00e9rie Lapointe Gagnon, Patrick-M. No\u00ebl et M\u00e9lissa S.-Morin",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 Biblioth\u00e8que nationale du Qu\u00e9bec et Biblioth\u00e8que nationale du Canada, 2009",
      "path": "livre/artefact/2009"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3051,
    "fields": {
      "title": "Actes du 8e colloque \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-8e-colloque-etudiant-departement-dhistoire-luniversite-laval",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_PfcbkKz",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Catherine Arseneault, Val\u00e9rie Lapointe Gagnon, Maria Neagu et Patrick-M. No\u00ebl",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 Biblioth\u00e8que nationale du Qu\u00e9bec et Biblioth\u00e8que nationale du Canada, 2008",
      "path": "livre/artefact/2008"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3052,
    "fields": {
      "title": "Actes du 7e colloque \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-7e-colloque-etudiant-departement-dhistoire-luniversite-laval",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_801XxoX",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Julien Massicotte, Maria Neagu et St\u00e9phane Savard",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 Biblioth\u00e8que nationale du Qu\u00e9bec et Biblioth\u00e8que nationale du Canada, 2007",
      "path": "livre/artefact/2007"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3053,
    "fields": {
      "title": "Actes du 6e colloque \u00e9tudiant du D\u00e9partement d\u2019histoire de l\u2019Universit\u00e9 Laval",
      "slug": "actes-6e-colloque-etudiant-departement-dhistoire-luniversite-laval",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_uDQrUk8",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Olivier C\u00f4t\u00e9, St\u00e9phane Savard et Van Troi Tran",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 346,
      "copyright": "\u00a9 Biblioth\u00e8que nationale du Qu\u00e9bec et Biblioth\u00e8que nationale du Canada, 2006",
      "path": "livre/artefact/2006"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3054,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (1991) : Actes du 1er symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-1991-actes-1er-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_0HexlSZ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Gilles Pronovost",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/1992"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3055,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (1993) : Actes du 2e symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-1993-actes-2e-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_0IbNYOh",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Gilles Pronovost",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/1994"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3056,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (1995) : Actes du 3e symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-1995-actes-3e-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_GW6UEBE",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jacques Alary et Louise S. \u00c9thier",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/1996"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3057,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (1997) : Actes du 4e symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-1997-actes-4e-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_HfcAICa",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Louise S. \u00c9thier et Jacques Alary",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/1998"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3058,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (1999) : Actes du 5e symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-1999-actes-5e-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_6YMdJnL",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Marie Simard et Jacques Alary",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/2000"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3059,
    "fields": {
      "title": "Comprendre la famille (2001) : Actes du 6e symposium qu\u00e9b\u00e9cois de recherche sur la famille",
      "slug": "comprendre-famille-2001-actes-6e-symposium-quebecois-recherche-sur-famille",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_8wOsdqJ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Carl Lacharit\u00e9 et Gilles Pronovost",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 347,
      "copyright": "\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s - Les Presses de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec",
      "path": "livre/sqrsf/2002"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3060,
    "fields": {
      "title": "Actes du Colloque sur la recherche en enseignement des arts visuels, Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al 2016",
      "slug": "actes-colloque-sur-recherche-en-enseignement-arts-visuels-universite-quebec-a--978-2-923999-04-3",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_Chi0qXu",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-923999-04-3",
      "authors": "Sous la direction de Alain Savoie, Anne-Marie \u00c9mond, Francine Gagnon-Bourget et Pierre Gosselin",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 348,
      "copyright": "\u00a9 CR\u00c9A \u00c9ditions, 2018",
      "path": "livre/artsVisuels/2016"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3061,
    "fields": {
      "title": "Actes du Colloque sur la recherche en enseignement des arts visuels, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al 2014",
      "slug": "actes-colloque-sur-recherche-en-enseignement-arts-visuels-universite-montreal--978-2-923999-03-6",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_20e8wGU",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": "978-2-923999-03-6",
      "authors": "Sous la direction de Alain Savoie, Anne-Marie \u00c9mond, Francine Gagnon-Bourget et Pierre Gosselin",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 348,
      "copyright": "\u00a9 CR\u00c9A \u00c9ditions, 2016",
      "path": "livre/artsVisuels/2014"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3062,
    "fields": {
      "title": "Le Qu\u00e9bec et les francophones de la Nouvelle-Angleterre",
      "slug": "quebec-les-francophones-nouvelle-angleterre",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_1Pv7k94",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Dean Louder",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1991",
      "path": "livre/CEFAN/1991-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3063,
    "fields": {
      "title": "Les dynamismes de la recherche au Qu\u00e9bec",
      "slug": "les-dynamismes-recherche-au-quebec",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_a6TN46Q",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jacques Mathieu",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1991",
      "path": "livre/CEFAN/1991-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3064,
    "fields": {
      "title": "Les m\u00e9taphores de la culture",
      "slug": "les-metaphores-culture",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_Or8cIri",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Joseph Melan\u00e7on",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1992",
      "path": "livre/CEFAN/1992-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3065,
    "fields": {
      "title": "La construction d'une culture. Le Qu\u00e9bec et l'Am\u00e9rique fran\u00e7aise",
      "slug": "construction-dune-culture-quebec-lamerique-francaise",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_5bDVrA8",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de G\u00e9rard Bouchard",
      "contributors": "Avec la collaboration de Serge Courville",
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1993",
      "path": "livre/CEFAN/1993-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3066,
    "fields": {
      "title": "Langue, espace, soci\u00e9t\u00e9. Les vari\u00e9t\u00e9s du fran\u00e7ais en Am\u00e9rique du Nord",
      "slug": "langue-espace-societe-les-varietes-francais-en-amerique-nord",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_Ym8GqZj",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Claude Poirier",
      "contributors": "Avec la collaboration de Aur\u00e9lien Boivin, C\u00e9cyle Tr\u00e9panier et Claude Verreault",
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1994",
      "path": "livre/CEFAN/1994-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3067,
    "fields": {
      "title": "La question identitaire au Canada francophone. R\u00e9cits, parcours, enjeux, hors-lieux",
      "slug": "question-identitaire-au-canada-francophone-recits-parcours-enjeux-hors-lieux",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_3Znc9dJ",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jocelyn L\u00e9tourneau",
      "contributors": "Avec la collaboration de Roger Bernard",
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1994",
      "path": "livre/CEFAN/1994-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3068,
    "fields": {
      "title": "La m\u00e9moire dans la culture",
      "slug": "memoire-dans-culture",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_EEDdsiq",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Jacques Mathieu",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1995",
      "path": "livre/CEFAN/1995-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3069,
    "fields": {
      "title": "Identit\u00e9 et cultures nationales. L\u2019Am\u00e9rique fran\u00e7aise en mutation",
      "slug": "identite-cultures-nationales-lamerique-francaise-en-mutation",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_9ULvzZ0",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Simon Langlois",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1995",
      "path": "livre/CEFAN/1995-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3070,
    "fields": {
      "title": "Culture, Institution et savoir",
      "slug": "culture-institution-savoir",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_UoHhQxr",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Andr\u00e9 Turmel",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1996",
      "path": "livre/CEFAN/1996-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3071,
    "fields": {
      "title": "\u00c9rudition, humanisme et savoir. Actes du colloque en l\u2019honneur de Jean Hamelin",
      "slug": "erudition-humanisme-savoir-actes-colloque-en-lhonneur-jean-hamelin",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_KcKpebg",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Yves Roby et Nive Voisine",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1996",
      "path": "livre/CEFAN/1996-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3072,
    "fields": {
      "title": "Religion, s\u00e9cularisation, modernit\u00e9. Les exp\u00e9riences francophones en Am\u00e9rique du Nord",
      "slug": "religion-secularisation-modernite-les-experiences-francophones-en-amerique-nord",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_DZMahFq",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Brigitte Caulier",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1996",
      "path": "livre/CEFAN/1996-3"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3073,
    "fields": {
      "title": "Litt\u00e9rature et dialogue Interculturel",
      "slug": "litterature-dialogue-interculturel",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_ILqRq38",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Fran\u00e7oise T\u00e9tu de Labsade",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1997",
      "path": "livre/CEFAN/1997-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3074,
    "fields": {
      "title": "Variations sur l'influence culturelle am\u00e9ricaine",
      "slug": "variations-sur-linfluence-culturelle-americaine",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_ebwZATA",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Florian Sauvageau",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1999",
      "path": "livre/CEFAN/1999-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3075,
    "fields": {
      "title": "\u00c9changes culturels entre les Deux solitudes",
      "slug": "echanges-culturels-entre-les-deux-solitudes",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_PH4nYGz",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Marie-Andr\u00e9e Beaudet",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1999",
      "path": "livre/CEFAN/1999-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3076,
    "fields": {
      "title": "Le dialogue avec les cultures minoritaires",
      "slug": "dialogue-avec-les-cultures-minoritaires",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_5KcQw9N",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction d'\u00c9ric Waddell",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 1999",
      "path": "livre/CEFAN/1999-3"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3077,
    "fields": {
      "title": "Produire la culture, produire l'identit\u00e9 ?",
      "slug": "produire-culture-produire-lidentite",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_akTsDxP",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Andr\u00e9e Fortin",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2000",
      "path": "livre/CEFAN/2000-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3078,
    "fields": {
      "title": "Les cultures du monde au miroir de l'Am\u00e9rique fran\u00e7aise",
      "slug": "les-cultures-monde-au-miroir-lamerique-francaise",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_MjNY10i",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Monique Moser-Verrey",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2002",
      "path": "livre/CEFAN/2002-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3079,
    "fields": {
      "title": "Les parcours de l'histoire. Hommage \u00e0 Yves Roby",
      "slug": "les-parcours-lhistoire-hommage-a-yves-roby",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_OWMe3iF",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Yves Frenette, Martin P\u00e2quet et Jean Lamarre",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2002",
      "path": "livre/CEFAN/2002-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3080,
    "fields": {
      "title": "Aspects de la nouvelle francophonie canadienne",
      "slug": "aspects-nouvelle-francophonie-canadienne",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_SYe62VV",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Simon Langlois et Jocelyn L\u00e9tourneau",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2003",
      "path": "livre/CEFAN/2003-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3081,
    "fields": {
      "title": "M\u00e9diation et francophonie interculturelle",
      "slug": "mediation-francophonie-interculturelle",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_psds1ug",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Lucille Guilbert",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2003",
      "path": "livre/CEFAN/2003-2"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3082,
    "fields": {
      "title": "Discours et constructions identitaires",
      "slug": "discours-constructions-identitaires",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_DqgCS3I",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": null,
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Sous la direction de Denise Deshaies et Diane Vincent",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 349,
      "copyright": "\u00a9 Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, 2004",
      "path": "livre/CEFAN/2004-1"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3083,
    "fields": {
      "title": "Energy and Citizenship in Qu\u00e9bec",
      "slug": "energy-and-citizenship-in-quebec--978-2-9813592-0-9",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_GfJPMZK",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-9813592-0-9",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "St\u00e9phane Savard et Martin P\u00e2quet",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 350,
      "copyright": "\u00a9 Globe. Revue internationale d'\u00e9tudes qu\u00e9b\u00e9coises, 2012",
      "path": "livre/npqs/2012"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3084,
    "fields": {
      "title": "Positioning Qu\u00e9bec in Global Environmental History",
      "slug": "positioning-quebec-in-global-environmental-history--978-2-89518-279-5",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_TYd6DeS",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "978-2-89518-279-5",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "St\u00e9phane Castonguay, Richard Judd et Stephen J. Pyne",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 350,
      "copyright": "\u00a9 Les \u00c9ditions Nota bene, 2007",
      "path": "livre/npqs/2007"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3085,
    "fields": {
      "title": "French as the Common Language in Qu\u00e9bec: History, Debates and Positions",
      "slug": "french-as-the-common-language-in-quebec-history-debates-and-positions--2-89518-208-6",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_QeLAu1U",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "2-89518-208-6",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Ian Lockerbie, Ines Molinaro, Karim Larose et Leigh Oakes",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 350,
      "copyright": "\u00a9 Les \u00c9ditions Nota bene, 2005",
      "path": "livre/npqs/2005"
    }
  },
  {
    "model": "book.book",
    "pk": 3086,
    "fields": {
      "title": "Methodology, Problems and Perspectives in Qu\u00e9bec Studies",
      "slug": "methodology-problems-and-perspectives-in-quebec-studies--2-89518-095-4",
      "subtitle": null,
      "year": null,
      "cover": "book_cover_g0RLvAd",
      "publisher": null,
      "publisher_url": null,
      "type": "ac",
      "isbn": "2-89518-095-4",
      "digital_isbn": null,
      "authors": "Daniel Chartier",
      "contributors": null,
      "contribution": false,
      "collection": 350,
      "copyright": "\u00a9 Les \u00c9ditions Nota bene, 2002",
      "path": "livre/npqs/2002"
    }
  }
]
